<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>xuantain&#39;s blog</title>
    <description>A simple, beautiful theme for Jekyll that emphasizes content rather than aesthetic fluff.</description>
    <link>http://xuantain.github.io/</link>
    <atom:link href="http://xuantain.github.io/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Khái niệm services trong AngularJS</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;span-idwhatisseviceangular-services-l-gspan&quot;&gt;&lt;span id=&quot;whatissevice&quot;&gt;Angular Services là gì?&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Angular Services là những đối tượng &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Singleton_pattern&quot;&gt;singleton&lt;/a&gt;, cung cấp các phương thức (method) liên quan đến một chức năng cụ thể, được dùng chung và chỉ được khởi tạo một lần duy nhất trong một ứng dụng Angular.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Một Service chỉ được khởi tạo khi có thành phần trong ứng dụng phụ thuộc vào nó.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Mỗi thành phần trong ứng dụng phụ thuộc vào một Service nào đó, thì chỉ nhận được tham chiếu đến duy nhất một đối tượng thể hiện của Service đó.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Các thành phần trong Angular có thể trao đổi, chia sẻ dữ liệu với nhau thông qua Service.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Angular cung cấp sẵn một số Service để xây dựng ứng dụng:&lt;/p&gt;

&lt;table&gt;
  &lt;tbody&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;$anchorScroll&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;$exceptionHandler&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;$locale&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;$q&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;$animate&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;$log&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;$location&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;$rootElement&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;$cacheFactory&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;$filter&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;$templateCache&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;$rootScope&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;$compile&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;$http&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;$templateRequest&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;$sce&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;$controller&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;$httpBackend&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;$timeout&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;$sceDelegate&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;$document&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;$interpolate&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;$interval&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt;$parse&lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
    &lt;tr&gt;
      &lt;td&gt;$window&lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
      &lt;td&gt; &lt;/td&gt;
    &lt;/tr&gt;
  &lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;

&lt;h3 id=&quot;cch-s-dng-services&quot;&gt;Cách sử dụng Services&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Sử dụng Services bằng cách bơm truyền (inject) các đối tượng Service vào trong hàm khai báo của các thành phần trong Angular (controller, service, filter or directive). Bạn có thể tìm hiểu cách bơm truyền (inject) qua bài viết &lt;a href=&quot;http://acegik.net/blog/javascript/angularjs/tong-quan-ve-dependency-injection-trong-angularjs-p1.html&quot;&gt;dependency injection&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins&gt;Ví dụ:&lt;/ins&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
var myApp = angular.module(&#39;demoModule&#39;, []);

myApp.controller(&#39;demoController&#39;, [&lt;span class=&quot;red&quot;&gt;&#39;$window&#39;&lt;/span&gt;, function(&lt;span class=&quot;red&quot;&gt;win&lt;/span&gt;){
    &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;win&lt;/span&gt;.alert(&#39;This is the demo for using $window Service&#39;);
}]);
&lt;/pre&gt;
&lt;p&gt;Hay&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
var myApp = angular.module(&#39;demoModule&#39;, []);

myApp.controller(&#39;demoController&#39;, function(&lt;span class=&quot;red&quot;&gt;$window&lt;/span&gt;){
    &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;$window&lt;/span&gt;.alert(&#39;This is the demo for using $window Service&#39;);
});
&lt;/pre&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-idcreateservicecch-to-mt-custom-servicespan&quot;&gt;&lt;span id=&quot;createService&quot;&gt;Cách tạo một Custom Service&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;s-dng-method-provider--khai-bo&quot;&gt;Sử dụng method Provider để khai báo&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;
myApp.&lt;span class=&quot;red&quot;&gt;provider&lt;/span&gt;(&#39;createdByProvider&#39;, function() {
    this.$get = function() {
        return {
            myValue : &quot;Using Provider method must be return an object inside of &#39;$get&#39; method&quot;,
            showText: function() {
                return &quot;This text was created by Provider function&quot;;
            }
        }
    };
});
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Tham số thứ nhất ‘createdByProvider’ là tên của Service cần tạo, tham số thứ hai là function(){…} &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;định nghĩa &lt;b&gt;method this.$get&lt;/b&gt; xử lý trả về kết quả là một đối tượng (object)&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;s-dng-method-factory--khai-bo&quot;&gt;Sử dụng method Factory để khai báo&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;
myApp.&lt;span class=&quot;red&quot;&gt;factory&lt;/span&gt;(&#39;createdByFactory&#39;, function() {
    return {
        myValue : &quot;Using Factory method must be return an object&quot;,
        showText: function() {
            return &quot;This text was created by Factory function&quot;;
        }
    };
});
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Tham số thứ nhất ‘createdByFactory’ là tên của Service cần tạo, tham số thứ hai là function(){…} &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;xử lý trả về kết quả là một đối tượng (object)&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;s-dng-method-service--khai-bo&quot;&gt;Sử dụng method Service để khai báo&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;
myApp.&lt;span class=&quot;red&quot;&gt;service&lt;/span&gt;(&#39;createdByService&#39;, function() {
    this.myValue = &quot;Using Service method will return an object&quot;;
    this.showText = function() {
        return &quot;This text was created by Service function&quot;;
    };
});
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Tham số thứ nhất ‘createdByService’ là tên của Service cần tạo, tham số thứ hai là function(){…} &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;định nghĩa một class&lt;/span&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;s-khc-nhau-gia-khai-bo-service-bng-cc-method-provider-factory-v-service&quot;&gt;Sự khác nhau giữa khai báo Service bằng các method Provider, Factory và Service&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Cả 3 cách khai báo được trình bày ở phần trên đều có thể tạo được một Service. Nhưng sự khác nhau giữa 3 cách khai báo trên là gì? Chúng ta sẽ tìm hiểu thông qua source code của AngularJS v1.3.8.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;source-code-ca-method-provider&quot;&gt;Source code của method provider&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;
function provider(name, provider_) {
    assertNotHasOwnProperty(name, &#39;service&#39;);
    if (isFunction(provider_) || isArray(provider_)) {
        provider_ = providerInjector.instantiate(provider_);
    }
    if (!provider_.$get) {
        throw $injectorMinErr(&#39;pget&#39;, &quot;Provider &#39;{0}&#39; must define $get factory method.&quot;, name);
    }
    return providerCache[name + providerSuffix] = provider_;
}
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Tham số “name” là một string, tham số “provider_” là một trong 3 thành phần sau:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;Function: Phải trả về một đối tượng có method “$get”.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Array: Được coi như sử dụng inline Annotation, và phải trả về một đối tượng với method “$get”.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Object: Nếu là object thì phải có method “$get”.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Như vậy, tham số thứ hai “provider_” cho dù là gì thì cũng phải có chứa khai báo method $get.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;source-code-ca-method-factory&quot;&gt;Source code của method factory&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;
function &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;factory&lt;/span&gt;(name, factoryFn, enforce) {
    return provider(name, {
        $get: enforce !== false ? 
              enforceReturnValue(name, factoryFn) : factoryFn
    });
}
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Method factory thực thi method provider để trả lại kết quả. Tham số thứ hai được truyền vào method provider là một đối tượng có khai báo method $get, method $get được khai báo bằng tham số thứ hai của method factory. Tham số thứ ba sẽ check để gán giá trị cho method $get, mặc định sẽ là ‘!==false’ nếu không khai báo và thực thi ‘enforceReturnValue’ trả về kết quả, ngược lại sẽ gán ‘functionFn’ cho method $get.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Có thể nói method factory là bản rút gọn của method provider cho trường hợp tham số thứ hai là đối tượng (object) có chứa method $get.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;source-code-ca-method-service&quot;&gt;Source code của method service&lt;/h4&gt;

&lt;pre&gt;
function service(name, constructor) {
    return factory(name, [&#39;$injector&#39;, function($injector) {
        return $injector.instantiate(constructor);
    }]);
}
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Method service thực thi method factory để trả lại kết quả. Tham số thứ hai được truyền vào method factory là một array (kiểu khai báo sử dụng Inline Annotation), sử dụng service $injector để khởi tạo đối tượng bằng method instantiate, tham số được truyền vào method instantiate là tham số thứ hai của method service. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Các bạn hãy xem ví dụ sau đây để thấy sự khác biệt giữa 3 đối tượng được tạo từ method Provider, Factory và Service.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins&gt;Ví dụ:&lt;/ins&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;http://embed.plnkr.co/KUElg1NmWi1KDerqK4Gj/preview&quot; style=&quot;border:1px #FFFFFF none;&quot; name=&quot;myiFrame&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;1&quot; marginheight=&quot;0px&quot; marginwidth=&quot;0px&quot; height=&quot;230px&quot; width=&quot;100%&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Theo ví dụ trên, cả 3 cách khai báo đều dùng chung một hàm khai báo “MyFn”, nhưng khi được gọi sử dụng trong Directive thì cho ra kết quả khác nhau. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Đối tượng được khai báo bởi:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Method Factory: Trong mỗi lần được gọi, function MyFn được thực thi trả về kết quả. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Method Provider: Trong mỗi lần được gọi, function $get bên trong khai báo MyFn được thực thi trả về kết quả. &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Method Service: Tạo ra một đối tượng singleton dựa vào khai báo MyFn.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Như vậy theo định nghĩa Angular Service ở phần đầu &lt;a href=&quot;#whatissevice&quot;&gt;Angular Services là gì?&lt;/a&gt;, thì một Service phải là một &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;đối tượng singleton&lt;/span&gt;. Vì vậy, nếu sử dụng một trong ba method Provider, Factory hay Service để khai báo một Service thì phải chú ý đến tham số thứ hai (đã đề cập ở phần &lt;a href=&quot;#createService&quot;&gt;Cách tạo một Custom Service&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Method Factory: Khai báo function phải trả về một đối tượng.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Method Provider: Khai báo function chứa method $get trả về một đối tượng.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Method Service: Khai báo function như định nghĩa một đối tượng.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h3 id=&quot;ti-liu-tham-kho&quot;&gt;Tài liệu tham khảo&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Bài viết giới thiệu về Angular Services có tham khảo các nguồn tài liệu sau:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;https://docs.angularjs.org/guide/services&quot;&gt;https://docs.angularjs.org/guide/services&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://www.ng-newsletter.com/posts/beginner2expert-services.html&quot;&gt;http://www.ng-newsletter.com/posts/beginner2expert-services.html&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://slides.wesalvaro.com/20121113/#/2/3&quot;&gt;http://slides.wesalvaro.com/20121113/#/2/3&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;&lt;a href=&quot;http://acegik.net/blog/javascript/angularjs/tong-quan-ve-dependency-injection-trong-angularjs-p1.html&quot;&gt;Tìm hiểu về Dependency Injection trong AngularJS&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 20 Dec 2014 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://xuantain.github.io/javascript/angularjs/2014/12/20/khai-niem-services-trong-angularjs/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://xuantain.github.io/javascript/angularjs/2014/12/20/khai-niem-services-trong-angularjs/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Tìm hiểu về AngularJS Directives (Phần 3)</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;span-idcreatedcch-to-custom-directive-tip-theospan&quot;&gt;&lt;span id=&quot;createD&quot;&gt;Cách tạo Custom Directive (tiếp theo)&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;emtranscludeem&quot;&gt;&lt;em&gt;transclude&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Transclusion trong Directives &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Từ “transclusion” là một từ không có nghĩa trong từ điển nhưng định nghĩa về nó có thể tìm thấy trên trang Wikipedia hoặc một số trang khác. Hầu hết các trang định nghĩa “transclusion” như sau:&lt;/p&gt;

&lt;blockquote&gt;
  &lt;p&gt;“Nhúng một tài liệu hoặc một phần tài liệu vào trong một tài liệu khác bằng tham chiếu” (&lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/Transclusion&quot;&gt;wiki/transclusion&lt;/a&gt;)&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;Giống như việc bạn khai báo gọi một file CSS, file Javascript vào trang HTML. Hay cũng giống như việc bạn chia template ra từng phần header, footer, sidebar, … và khi viết nội dung một template bạn sẽ nhúng từng thành phần đó vào trong để tạo thành một file hoàn chỉnh.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/transclusion.png&quot; alt=&quot;desk&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thuộc tính khai báo transclude nhận giá trị kiểu boolean, mặc định là false, khi đó nội dung của directive sẽ thay thế hoàn toàn cho nội dung bên trong DOM element khai báo directive đó. Khi bạn khai báo &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;“transclude: true”&lt;/span&gt; thì trong template của directive cần chỉ rõ nơi sẽ chứa nội dung được đưa vào bằng “ng-transclude”. Hình minh họa bên dưới sẽ giúp bạn hình dung dễ hơn về cách hoạt động của “transclusion” trong Angular Directives.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/Directive_transclude.png&quot; alt=&quot;desk&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Như hình minh họa ở trên thì nội dung bên trong cặp thẻ &amp;lt;div output-text&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt; sẽ được lấy ra và đưa vào trong cặp thẻ &amp;lt;div &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;ng-transclude&lt;/span&gt;&amp;gt;&amp;lt;/div&amp;gt; của directive. &lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;http://embed.plnkr.co/3Aixxx7i4fDDdsaJcx5q/preview&quot; style=&quot;border:1px #FFFFFF none;&quot; name=&quot;myiFrame&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;1&quot; marginheight=&quot;0px&quot; marginwidth=&quot;0px&quot; height=&quot;230px&quot; width=&quot;100%&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h4 id=&quot;em-idcompilecompileem&quot;&gt;&lt;em id=&quot;compile&quot;&gt;compile&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Như đã giới thiệu ở phần &lt;a href=&quot;#compileHTML&quot;&gt;Cách directives được biên dịch&lt;/a&gt; thì compiler sẽ thực hiện việc biên dịch các directive. Trong một số trường hợp bạn muốn thay đổi cấu trúc HTML của directive tùy theo điều kiện, mà việc này không thể đặt template cứng thì bạn có thể sử dụng khai báo function compile() hay &lt;a href=&quot;#link&quot;&gt;link()&lt;/a&gt; trong directive để tái cấu trúc template cho directive khi được compiler biên dịch ra giao diện. Function compile() sẽ chỉ chạy một lần duy nhất. Function compile() khi kết thúc sẽ trả về function link(), và link() sẽ được gọi ngay sau khi directive được biên dịch xong. Nếu khai báo compile() chỉ trả về một function link(), thì mặc định Angular sẽ hiểu đó là &lt;a href=&quot;&quot;&gt;postLink&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins&gt;Ví dụ:&lt;/ins&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
  var myApp = angular.module(&quot;demoModule&quot;, []);
  myApp.directive(&#39;myDirective&#39;, function() {
    return {
      restrict: &#39;AE&#39;,
      &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;compile: function(element, attributes) {
        // do one-time configuration of element.

        var linkFunction = function($scope, element, atttributes) {
          // bind element to data in $scope
        }
        return linkFunction;
      }&lt;/span&gt;
    }
  });
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Như ví dụ trên thì compile nhận vào 2 tham số: element và attributes.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;element là đối tượng tham chiếu đến DOM element ngoài cùng, chứa tất cả các DOM element khác bên trong directive đó.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;attributes là đối tượng chứa tất cả các thuộc tính của DOM element. Để truy cập đến các thuộc tính thì bạn phải viết attributes.type.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Còn linkFunction nhận vào 3 tham số: $scope, element và attributes.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;$scope là đối tượng scope bình thường, hoặc &lt;a href=&quot;#childScope&quot;&gt;childScope&lt;/a&gt; hoặc &lt;a href=&quot;#isolateScope&quot;&gt;isolateScope&lt;/a&gt; tùy theo khai báo scope của directive đó.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Còn element và attributes tương tự như ở khai báo compile.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h4 id=&quot;em-idlinklinkem&quot;&gt;&lt;em id=&quot;link&quot;&gt;link&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Function link được khai báo khi chúng ta muốn đính kèm xử lý tác động, làm thay đổi nội dung phần hiển thị của directive. Chúng ta có thể dùng Javascript hoặc JQuery, nhưng trường hợp trên một giao diện có sử dụng nhiều directive có cùng một khai báo thì sẽ rất khó xác định chính xác vị trí của DOM element cần xử lý.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khai báo link function cho directive có thể xử lý được việc hiển thị DOM elements trong phạm vi directive đó, mà không cần phải dùng Javascript selector đến chính xác DOM element cần xử lý. Như vậy, có thể hiểu khi một directive được $compile biên dịch, nó cũng sẽ được đính kèm các xử lý DOM elements bên trong đã được định nghĩa sẵn bởi link function. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins&gt;VD:&lt;/ins&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;http://embed.plnkr.co/nIFNV5jrqqaBZDF4Ea30/preview&quot; style=&quot;border:1px #FFFFFF none;&quot; name=&quot;myiFrame&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;1&quot; marginheight=&quot;0px&quot; marginwidth=&quot;0px&quot; height=&quot;150px&quot; width=&quot;100%&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Link function được chia làm 2: preLink và postLink.&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;preLink: là xử lý được tự động thực thi sau khi directive được compiler biên dịch xong.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;postLink: là xử lý được đính kèm vào directive sau khi directive được compiler biên dịch xong, và preLink thực thi xong.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;h4 id=&quot;ems-khc-nhau-gia-compile-v-linkem&quot;&gt;&lt;em&gt;Sự khác nhau giữa compile và link&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Mục đích của việc khai báo compile và link đều là tác động, làm thay đổi nội dung hiển thị. Vậy khi nào chúng ta dùng compile, khi nào dùng link?&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khai báo function compile() được sử dụng khi chúng ta muốn thực thi việc xử lý nội dung hiển thị của directive &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;trước khi được compiler biên dịch&lt;/span&gt; ra giao diện. Và compile trả về một function link() cụ thể, function link() này sẽ được đính kèm vào directive.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khai báo function link() được sử dụng khi chúng ta muốn đính kèm xử lý hiển thị cho directive, và function link() chỉ được thực thi &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;sau khi directive được compiler biên dịch&lt;/span&gt; xong. Khác với compile, việc khai báo xử lý cho function link() có thể là interface, và implement xử lý đó ở ngoài.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Thường chỉ khai báo một trong hai function, hoặc là compile, hoặc là link. Nếu vô tình khai báo cả 2 function compile và link, thì chỉ các function link() được khai báo trong compile được thực thi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins&gt;Ví dụ:&lt;/ins&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;http://embed.plnkr.co/LfxVTPT33rnQ8yvGHavk/preview&quot; style=&quot;border:1px #FFFFFF none;&quot; name=&quot;myiFrame&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;1&quot; marginheight=&quot;0px&quot; marginwidth=&quot;0px&quot; height=&quot;230px&quot; width=&quot;100%&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;h4 id=&quot;emrequireem&quot;&gt;&lt;em&gt;require&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Khi bạn muốn sử dụng controller của một Directive khác, thì khai báo thuộc tính “require” để yêu cầu sử dụng controller của Directive cần sử dụng. Controller của những Directive được yêu cầu sẽ được nhúng (inject) vào trong link function của Sirective yêu cầu tại vị trí tham số thứ tư. Khai báo “require” nhận vào giá trị là một string, hoặc một mảng strings tên của các Directive. Mặc định tên của Directive sẽ đại diện cho phần thể hiện của controller của Directive đó. Nếu truyền vào là một mảng strings thì sẽ gọi các Directive theo thứ tự tương ứng trong mảng. Nếu không có Directive nào được tìm thấy hay Directive được yêu cầu không có controller thì sẽ bị báo lỗi. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khai báo tên (phần hiển thị của controller) các Directive được yêu cầu với tiền tố như sau:&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span class=&quot;red&quot;&gt;&lt;i&gt;“element hiện tại”: Là element khai báo/sử dụng Directive đang được phát triển.&lt;/i&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;Không có tiền tố: Xác định controller được gọi trên element hiện tại. Nếu không tồn tại controller được gọi thì sẽ ném ra lỗi.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span class=&quot;red&quot;&gt;?&lt;/span&gt; : Xác định controller được gọi trên element hiện tại. Nếu không tồn tại controller được gọi thì sẽ trả về null (pass null).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span class=&quot;red&quot;&gt;^&lt;/span&gt; : Xác định controller được gọi trên element hiện tại và trên thành phần cha của nó. Nếu không tồn tại controller được gọi thì sẽ ném ra lỗi.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span class=&quot;red&quot;&gt;^^&lt;/span&gt; : Xác định controller được gọi &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;chỉ&lt;/span&gt; trên thành phần cha của nó. Nếu không tồn tại controller được gọi thì sẽ ném ra lỗi.&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span class=&quot;red&quot;&gt;?^&lt;/span&gt; : Xác định controller được gọi trên element hiện tại và trên thành phần cha của nó. Nếu không tồn tại controller được gọi thì sẽ trả về null (pass null).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;
    &lt;p&gt;&lt;span class=&quot;red&quot;&gt;?^^&lt;/span&gt; : Xác định controller được gọi &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;chỉ&lt;/span&gt; trên thành phần cha của nó. Nếu không tồn tại controller được gọi thì sẽ trả về null (pass null).&lt;/p&gt;
  &lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;h4 id=&quot;emcontrollerem&quot;&gt;&lt;em&gt;controller&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Khai báo function controller cho Directive nếu muốn cho phép Directive khác giao tiếp với nó.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins&gt;Ví dụ:&lt;/ins&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
  app.directive(&#39;outerDirective&#39;, function() {
    return {
      scope: {},
      restrict: &#39;AE&#39;,
      controller: function($scope, $compile, $http) {
        this.addChild = function(params) {
          console.log(&#39;Got the message from nested directive:&#39;
                                             + params.message);
        };
      }
    }
  });
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Đây là code yêu cầu đính kèm một controller được đặt tên “outerDirective” cho directive. Khi một Directive khác muốn giao tiếp với “outerDirective”, thì Directive đó cần được khai báo “require” để sử dụng phần thể hiện controller của “outerDirective”.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
  app.directive(&#39;innerDirective&#39;, function() {
    return {
      scope: {},
      restrict: &#39;AE&#39;,
      require: &#39;^outerDirective&#39;,
      link: function(scope, elem, attrs, controllerInstance) {
        //Tham số thứ tư là đối tượng thể hiện controller
        //của Directive &quot;outerDirective&quot; mà bạn yêu cầu
        scope.message = &quot;Hi, Parent directive&quot;;
        controllerInstance.addChild(scope);
      }
    };
  });
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Sử dụng trong file HTML như sau:&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
  &amp;lt;outer-directive&amp;gt;
    &amp;lt;inner-directive&amp;gt;&amp;lt;/inner-directive&amp;gt;
  &amp;lt;/outer-directive&amp;gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;require: ‘^outerDirective’ nói cho Angular tìm kiếm controller của Directive “outerDirective” trên element hiện tại và trên thành phần cha của nó. Trong truờng hợp này là tìm thấy thể hiện của controller của directive “outerDirective” tại thành phần cha.&lt;/p&gt;

&lt;h4 id=&quot;emcontrollerasem&quot;&gt;&lt;em&gt;controllerAs&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;ControllerAs dùng để định danh cho function controller của Directive. Mặc định thì Angular sẽ lấy tên của Directive làm tên định danh cho controller của directive đó.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Sun, 26 Oct 2014 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://xuantain.github.io/javascript/angularjs/2014/10/26/tim-hieu-ve-angularjs-directives-phan3/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://xuantain.github.io/javascript/angularjs/2014/10/26/tim-hieu-ve-angularjs-directives-phan3/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Tìm hiểu về AngularJS Directives (Phần 2)</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;span-idcreatedcch-to-custom-directive-tip-theospan&quot;&gt;&lt;span id=&quot;createD&quot;&gt;Cách tạo Custom Directive (tiếp theo)&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;h4 id=&quot;emreplaceem&quot;&gt;&lt;em&gt;replace&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Replace nhận giá trị kỉểu boolean, mặc định là false.&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;True: &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;Thay thế&lt;/span&gt; DOM element khai báo directive bằng nội dung của directive tương ứng, bao gồm nội dung bên trong template và dữ liệu.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;False: &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;Đưa nội dung&lt;/span&gt; của directive (bao gồm nội dung bên trong template và dữ liệu) &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;vào bên trong&lt;/span&gt; DOM element khai báo directive đó.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins&gt;VD:&lt;/ins&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
  var myApp = angular.module(&#39;demoModule&#39;, []);
  myApp.directive(&#39;demoReplace&#39;, function(){
    return {
      restrict: &quot;A&quot;,
      template: &quot;&lt;span class=&quot;red&quot;&gt;&amp;lt;h3&amp;gt;&lt;/span&gt;This is directive1&lt;span class=&quot;red&quot;&gt;&amp;lt;/h3&amp;gt;&lt;/span&gt;&quot;,
      &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;replace: true&lt;/span&gt;
    }
  });
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Khai báo sử dụng&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
  &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;&amp;lt;p&lt;/span&gt; demo-replace &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Kết quả&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
  &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;&amp;lt;h3&lt;/span&gt; demo-replace &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;&amp;gt;This is directive1&amp;lt;/h3&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;h4 id=&quot;em-idscopescopeem&quot;&gt;&lt;em id=&quot;scope&quot;&gt;scope&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;

&lt;p&gt;Trước hết các bạn cần hiểu về khái niệm &lt;a href=&quot;http://acegik.net/blog/javascript/angularjs/tim-hieu-ve-scope-trong-angularjs.html&quot;&gt;scope&lt;/a&gt; trong AngularJS.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Mặc định thì directive sẽ lấy scope cha bên ngoài, nhưng trong một số truờng hợp chúng ta muốn directive khai báo thêm các thuộc tính và function khác chỉ sử dụng bên trong nội bộ directive, mà lại không làm ảnh huởng đến scope cha bên ngoài thì có 2 lựa chọn:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;A child scope: scope này thừa kế từ scope cha bên ngoài, và có thể khai báo thêm các property, function khác chỉ sử dụng đuợc bên trong directive đó.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;An isolated scope: là một scope riêng mới, không thừa kế gì từ scope bên ngoài, chỉ tồn tại mỗi mình nó.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Phần bên dưới sẽ giải thích về sự khác nhau giữa child scope và isolate scope trong Directives.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;childScope&quot;&gt;&lt;ins&gt;Child scope&lt;/ins&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khai báo sử dụng child scope: &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;scope: true&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;http://embed.plnkr.co/QM2emkyWQVhM2qceJHR1/preview&quot; style=&quot;border:1px #FFFFFF none;&quot; name=&quot;myiFrame&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;1&quot; marginheight=&quot;0px&quot; marginwidth=&quot;0px&quot; height=&quot;270px&quot; width=&quot;100%&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Ở phần demo trên, khi bạn thay đổi giá trị ở textBox Parent scope thì giá trị ở textBox Child scope cũng thay đổi theo, đó là do directive đã khai báo sử dụng child scope (&lt;span class=&quot;red&quot;&gt;scope: true&lt;/span&gt;) nên scope này thừa kế từ scope cha. Mỗi một thay đổi trên thuộc tính thừa kế từ scope cha, thì thuộc tính đó cũng được ánh xạ trên child scope thừa kế và ngược lại cũng vậy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Riêng thuộc tính được khai báo thêm bên trong child scope thì scope cha không thể truy cập được. Như ở ví dụ trên thì dòng chữ “This text is the specific property of the child scope” là giá trị của thuộc tính được khai báo thêm bên trong child scope thừa kế từ scope cha, nên scope cha không thể truy cập được.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;isolateScope&quot;&gt;&lt;ins&gt;Isolate scope&lt;/ins&gt;&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khai báo sử dụng isolate scope: &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;scope: {}&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khi khai báo &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;scope: {}&lt;/span&gt; thì directive đó sẽ có scope riêng biệt bên trong nó để sử dụng. Mọi sự thay đổi của scope cha bên ngoài sẽ không ảnh hưởng gì đến isolate scope bên trong và ngược lại.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;http://embed.plnkr.co/XCUcCeqHPwVivKeq14mG/preview&quot; style=&quot;border:1px #FFFFFF none;&quot; name=&quot;myiFrame&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;1&quot; marginheight=&quot;0px&quot; marginwidth=&quot;0px&quot; height=&quot;270px&quot; width=&quot;100%&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;

&lt;p&gt;Tương tự như phần demo của &lt;a href=&quot;#childScope&quot;&gt;child scope&lt;/a&gt;, nhưng bây giờ khi bạn thay đổi giá trị ở textBox Parent scope thì giá trị ở textBox Isolate scope không hề thay đổi theo, và ngược lại cũng vậy. Đó là do directive đã khai báo sử dụng isolute scope (&lt;span class=&quot;red&quot;&gt;scope: {}&lt;/span&gt;) nên scope này không thừa kế gì từ scope cha. Mỗi một thay đổi trên scope cha đều không hề ảnh hưởng đến isolute scope và ngược lại cũng vậy. Scope cha không thể truy cập vào isolate scope.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sử dụng isolate scope cho truờng hợp khi chúng ta tạo một custom directive, và muốn tái sử dụng directive đó. Nhưng sử dụng isolate scope không có nghĩa là không truy cập được vào scope cha bên ngoài. AngularJS cung cấp 3 kiểu khai báo cho thuộc tính isolate scope bên trong để có thể nhận các giá trị của scope cha bên ngoài.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;@_@attr&quot;&gt;1. Khai báo ‘@’ hay ‘@attr’&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nếu chỉ khai báo ‘@’ cho tên &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;thuộc tính đại diện&lt;/span&gt; trong isolate scope, thì Angular sẽ tự hiểu tên &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;thuộc tính đại diện&lt;/span&gt; cùng tên với &lt;span class=&quot;green&quot;&gt;thuộc tính khai báo&lt;/span&gt; ở DOM element, nhận giá trị từ thuộc tính của scope cha. Như hình mô tả bên dưới, các bạn có thể thấy tên &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;thuộc tính đại diện “theName”&lt;/span&gt; trong isolate scope khai báo ‘@’ cùng tên với &lt;span class=&quot;green&quot;&gt;thuộc tính khai báo “the-name”&lt;/span&gt; ở DOM element &lt;my-directive&gt; (khai báo tên theo kiểu camelCase), và &lt;span class=&quot;green&quot;&gt;thuộc tính khai báo &quot;the-name&quot;&lt;/span&gt; nhận vào giá trị của thuộc tính &quot;name&quot; của parent scope.&lt;/my-directive&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/isolateScope_@.png&quot; alt=&quot;desk&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nếu khai báo ‘@&lt;span class=&quot;red&quot;&gt;theAttr&lt;/span&gt;’ cho thuộc tính đại diện trong isolate scope, thì Angular sẽ hiểu thuộc tính đại diện &lt;b&gt;chỉ nhận vào&lt;/b&gt; giá trị của &lt;b&gt;một&lt;/b&gt; &lt;span class=&quot;green&quot;&gt;thuộc tính khai báo&lt;/span&gt; cụ thể ở DOM element, nhận giá trị từ thuộc tính của scope cha. Như hình mô tả bên dưới, các bạn có thể thấy thuộc tính đại diện “theName” trong isolate scope khai báo ‘@&lt;span class=&quot;red&quot;&gt;theAttr&lt;/span&gt;’ cùng tên với &lt;span class=&quot;green&quot;&gt;thuộc tính khai báo “the-attr”&lt;/span&gt; ở DOM element &lt;my-directive&gt;, và &lt;span class=&quot;green&quot;&gt;thuộc tính khai báo &quot;the-attr&quot;&lt;/span&gt; nhận vào giá trị của thuộc tính &quot;name&quot; của parent scope. &lt;/my-directive&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/isolateScope_@attr.png&quot; alt=&quot;desk&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Như vậy, điểm khác của khai báo ‘@attr’ với ‘@’ là muốn tách bạch tên thuộc tính đại diện với tên thuộc tính khai báo ở DOM element, việc sử dụng các thuộc tính của parent scope sẽ không bị phụ thuộc vào tên khai báo, mà chỉ thông qua các tên đại diện.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Các bạn hãy nhìn vào những mũi tên trong hình mô tả khai báo ‘@’ và ‘@attr’ bên trên, chúng đều chỉ có một chiều từ parent scope đi xuống isolate scope. Như vậy, điều quan trọng nhất khi sử dụng kiểu thuộc tính khai báo ‘@’ và ‘@attr’ đó là, mỗi một thay đổi ở parent scope thì sẽ làm ảnh hưởng đến giá trị nhận vào ở isolate scope, nhưng sự thay đổi ở isolate scope thì không hề ảnh hưởng đến parent scope (&lt;b&gt;one way binding&lt;/b&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khai báo ‘@’ và ‘@attr’ chỉ nhận vào giá trị kiểu string.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;=_=attr&quot;&gt;2. Khai báo ‘=’ hay ‘=attr’&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sử dụng tương tự như khai báo &lt;a href=&quot;#@_@attr&quot;&gt;’@’ và ‘@attr’&lt;/a&gt; đã được gỉải thích ở trên, điều khác biệt là mỗi một thay đổi ở parent scope thì sẽ làm ảnh hưởng đến giá trị nhận vào ở isolate scope, và ngược lại cũng vậy, mọi thay đổi trên giá trị nhận vào ở isolate scope cũng ảnh hưởng đến parent scope (&lt;b&gt;two way binding&lt;/b&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;img src=&quot;/images/isolateScope_=attr.png&quot; alt=&quot;desk&quot; /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khai báo ‘=’ và ‘=attr’ nhận vào giá trị kiểu object. Vì khai báo ‘=’ có tính đồng bộ nên không thể truyền vào một thuộc tính của một object, mà phải truyền vào cả object.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;span id=&quot;isolateScope_func&quot;&gt;3. Khai báo ‘&amp;amp;’ và ‘&amp;amp;attr’:&lt;/span&gt;&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Sử dụng tương tự như khai báo &lt;a href=&quot;#@_@attr&quot;&gt;’@’ và ‘@attr’&lt;/a&gt; đã được gỉải thích ở trên, nhưng khai báo ‘&amp;amp;’ này dùng để gọi một function được khai báo ở parent scope vào sử dụng bên trong directive.&lt;/p&gt;

&lt;iframe src=&quot;http://embed.plnkr.co/mTWEXBLVWf8oaUguVqCv/preview&quot; style=&quot;border:1px #FFFFFF none;&quot; name=&quot;myiFrame&quot; scrolling=&quot;no&quot; frameborder=&quot;1&quot; marginheight=&quot;0px&quot; marginwidth=&quot;0px&quot; height=&quot;430px&quot; width=&quot;100%&quot;&gt;&lt;/iframe&gt;
</description>
        <pubDate>Sat, 25 Oct 2014 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://xuantain.github.io/javascript/angularjs/2014/10/25/tim-hieu-ve-angularjs-directives-phan2/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://xuantain.github.io/javascript/angularjs/2014/10/25/tim-hieu-ve-angularjs-directives-phan2/</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Tìm hiểu về AngularJS Directives (Phần 1)</title>
        <description>&lt;h3 id=&quot;span-idwiddirectives-l-gspan&quot;&gt;&lt;span id=&quot;WiD&quot;&gt;Directives là gì?&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;

&lt;p&gt;Các thuộc tính, id, class, name, onClick, … của một DOM element được gọi chung là directives. AngularJS sẽ dựa vào những directive đó để đính kèm các chỉ thị hoặc các sự kiện tới DOM element cần xử lý, thậm chí là thay đổi cấu trúc của DOM. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;AngularJS có sẵn một bộ directives: ng-app, ng-module, ng-controller, …  Để phát triển ứng dụng với AngularJS thì cần phải nắm rõ cách hoạt động và mục đích sử dụng của những directive đó. Trong phạm vi bài viết này sẽ không giải thích và hướng dẫn cách sử dụng những directive sẵn có của AngularJS.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-idcompilehtmlcch-directives-c-bin-dchspan&quot;&gt;&lt;span id=&quot;compileHTML&quot;&gt;Cách Directives được biên dịch&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Khi một trang được load thì web browser sẽ tự động parses HTML vào DOM.
Việc biên dịch HTML được thực thi trong 3 bước:&lt;/p&gt;

&lt;ol&gt;
  &lt;li&gt;$compile sẽ quét qua các DOM elements, nếu compiler tìm thấy element nào có khai báo directive, thì directive tương ứng sẽ được thêm vào danh sách các directives phù hợp với DOM element. Một element có thể khai báo nhiều directives.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Khi một DOM element khai báo nhiều directives, compiler sẽ sắp xếp thứ tự biên dịch các directives theo thuộc tính priority của mỗi directive. Compiler functions của mỗi directive sẽ được thực thi. Mỗi compiler function có thể làm thay đổi DOM. Mỗi compiler function phải trả về một link function, xử lý liên kết giữa DOM và scope.&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;$compile liên kết template với scope bằng cách gọi linking function đã liên kết từ bước 2. Đăng ký theo dõi các elements và thiết lập cơ chế $watchs với scope của directive được cấu hình.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;

&lt;p&gt;Sau khi thực thi biên dịch HTML thì giữa scope và DOM sẽ có sự ràng buộc (a live binding), mỗi một thay đổi ở model trên compiled scope sẽ được ánh xạ vào DOM.&lt;/p&gt;

&lt;h3 id=&quot;span-idcreatedcch-to-custom-directivespan&quot;&gt;&lt;span id=&quot;createD&quot;&gt;Cách tạo Custom Directive&lt;/span&gt;&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Tên của Angular Directives được khai báo theo kiểu &lt;a href=&quot;http://en.wikipedia.org/wiki/CamelCase&quot;&gt;camelCase&lt;/a&gt;.&lt;br /&gt;
Khi khai báo tên một directive thì tốt nhất bạn nên đặt thêm tiền tố, mục đích là trách bị trùng tên với các từ khoá của Angular hoặc của framework Javascript nào khác có sử dụng trong dự án. Thêm nữa, trong tương lai khi AngularJS nâng cấp version thì sẽ có bổ sung thêm các từ khóa có thể trùng với tên directive mà bạn đã đặt, bạn sẽ mất thời gian để chỉnh sửa lại. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins&gt;VD:&lt;/ins&gt;&lt;br /&gt;
Khai báo directive&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
  angular.module(&#39;demoModule&#39;, [])
    .directive(&#39;&lt;span class=&quot;red&quot;&gt;demoDirective&lt;/span&gt;&#39;, function(){
    return {
      // TODO
    }
  });
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Khi sử dụng&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
  &amp;lt;p &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;demo-directive&lt;/span&gt; &amp;gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;h4 id=&quot;emrestrictem&quot;&gt;&lt;em&gt;restrict&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;khai báo kiểu directive. Có các giá trị (A, E, C, M) tương ứng 4 kiểu directive:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Kiểu &lt;span class=&quot;green&quot;&gt;a&lt;/span&gt;ttribute (A)&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;pre&gt;
  &lt;span class=&quot;blue&quot;&gt;&amp;lt;div&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;directive&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;blue&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Kiểu &lt;span class=&quot;green&quot;&gt;e&lt;/span&gt;lement (E)&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;pre&gt;
  &lt;span class=&quot;blue&quot;&gt;&amp;lt;directive&amp;gt;&amp;lt;/directive&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Kiểu &lt;span class=&quot;green&quot;&gt;c&lt;/span&gt;lass (C)&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;pre&gt;
  &lt;span class=&quot;blue&quot;&gt;&amp;lt;div&lt;/span&gt; class=&lt;span class=&quot;red&quot;&gt;”directive”&lt;/span&gt;&lt;span class=&quot;blue&quot;&gt;&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Kiểu co&lt;span class=&quot;green&quot;&gt;m&lt;/span&gt;ment (M)&lt;br /&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;pre&gt;
  &amp;lt;!-- directive: directive --&amp;gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins&gt;VD:&lt;/ins&gt;&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
  &amp;lt;div ng-app=&quot;demoModule&quot;&amp;gt;
  &amp;lt;div ng-controller=&quot;demoController&quot;&amp;gt;
  &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;
    &amp;lt;ANY demo-directive&amp;gt;&lt;any&gt;
    &amp;lt;demo-directive&amp;gt;&amp;lt;/demo-directive&amp;gt;
    &amp;lt;ANY class=&quot;demo-directive&quot;&amp;gt;&lt;/any&gt;
    &amp;lt;!-- directive: demo-directive --&amp;gt;
  &lt;/span&gt;
  &amp;lt;/div&amp;gt;
  &amp;lt;/div&amp;gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;h4 id=&quot;em-idtemplatetemplateem&quot;&gt;&lt;em id=&quot;template&quot;&gt;template&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Định nghĩa template, phần hỉển thị nội dung cho directive của bạn (không sử dụng nếu dùng &lt;a href=&quot;#templateUrl&quot;&gt;templateUrl&lt;/a&gt;).&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins&gt;VD:&lt;/ins&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;
  var myApp = angular.module(&#39;demoModule&#39;, []);
  myApp.directive(&#39;demoDirective&#39;, function(){
    return {
      restrict: &quot;ACEM&quot;,
      &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;template: &quot;&amp;lt;h3&amp;gt;This is demo directive&amp;lt;/h3&amp;gt;&quot;&lt;/span&gt;
    }
  });
&lt;/pre&gt;

&lt;h4 id=&quot;em-idtemplateurltemplateurlem&quot;&gt;&lt;em id=&quot;templateUrl&quot;&gt;templateUrl&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Khai báo đường dẫn (Url) của file định nghĩa template được dùng cho directive. Được sử dụng khi template của directive phức tạp, hoặc bạn muốn tách riêng phần định nghĩa template directive ra một file khác. Không sử dụng nếu dùng &lt;a href=&quot;#template&quot;&gt;template&lt;/a&gt;, nếu không directive sẽ ưu tiên sử dụng nội dung trong template.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins&gt;VD:&lt;/ins&gt;
&lt;br /&gt;&lt;/p&gt;
&lt;pre&gt;
  var myApp = angular.module(&#39;demoModule&#39;, []);
  myApp.directive(&#39;demoDirective&#39;, function(){
    return {
      restrict: &quot;AE&quot;,
      &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;templateUrl: &quot;../templates/demoDirective.html&quot;&lt;/span&gt;
  }});
&lt;/pre&gt;

&lt;h4 id=&quot;empriorityem&quot;&gt;&lt;em&gt;priority&lt;/em&gt;&lt;/h4&gt;
&lt;p&gt;Thứ tự thực thi directive.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Khi một DOM element khai báo nhiều directive thì cần phân định rõ thứ tự thực thi directive, vì vậy priority được dùng để sắp xếp các directive trước khi &lt;a href=&quot;#compile&quot;&gt;compile function&lt;/a&gt; được gọi. Priority được khai báo kiểu number, theo thứ tự thực thi 0 → 1 → 2 → … → n (Giá trị mặc định của priority là “0”). &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins&gt;VD:&lt;/ins&gt;&lt;br /&gt;
Có 3 directive&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
  var myApp = angular.module(&#39;demoModule&#39;, []);
  myApp.directive(&#39;&lt;span class=&quot;red&quot;&gt;directive1&lt;/span&gt;&#39;, function(){
    return {
      restrict: &quot;A&quot;,
      template: &quot;&amp;lt;h3&amp;gt;This is directive1&amp;lt;/h3&amp;gt;&quot;,
      &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;priority: 1&lt;/span&gt;
  }});
  myApp.directive(&#39;&lt;span class=&quot;red&quot;&gt;directive2&lt;/span&gt;&#39;, function(){
    return {
      restrict: &quot;A&quot;,
      template: &quot;&amp;lt;h3&amp;gt;This is directive2&amp;lt;/h3&amp;gt;&quot;,
      &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;priority: 2&lt;/span&gt;
  }});
  myApp.directive(&#39;&lt;span class=&quot;red&quot;&gt;directive3&lt;/span&gt;&#39;, function(){
    return {
      restrict: &quot;A&quot;,
      template: &quot;&amp;lt;h3&amp;gt;This is directive3&amp;lt;/h3&amp;gt;&quot;,
      &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;priority: 3&lt;/span&gt;
  }});
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Khai báo sử dụng&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
  &lt;span class=&quot;blue&quot;&gt;&amp;lt;p&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;directive2 directive1 directive3&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;blue&quot;&gt;&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Thứ tự thực thi&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
  directive1 -&amp;gt; directive2 -&amp;gt; directive3
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Trường hợp các directive có giá trị priority bị trùng nhau thì trình biên dịch sẽ thực thi directive được khai báo trước trong thẻ HTML.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;&lt;ins&gt;VD:&lt;/ins&gt;&lt;br /&gt;
Sử dụng 3 directive ở ví dụ trên, nhưng khai báo &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;“priority: 1”&lt;/span&gt; cho cả 3.&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
  &lt;span class=&quot;blue&quot;&gt;&amp;lt;p&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;red&quot;&gt;directive2 directive1 directive3&lt;/span&gt; &lt;span class=&quot;blue&quot;&gt;&amp;gt;&amp;lt;/p&amp;gt;&lt;/span&gt;
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Thứ tự thực thi&lt;/p&gt;

&lt;pre&gt;
  directive2 -&amp;gt; directive1 -&amp;gt; directive3
&lt;/pre&gt;

&lt;p&gt;Các “pre-link” function cũng được thực thi theo thứ tự của priority, còn với “post-link” thì được thực thi theo thứ tự ngược lại. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Nếu các directive đó đều có tác động đến việc hiển thị của DOM element, thì trình biên dịch sẽ ưu tiên xử lý của directive có giá trị priority nhỏ nhất.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Fri, 24 Oct 2014 00:00:00 +0700</pubDate>
        <link>http://xuantain.github.io/javascript/angularjs/2014/10/24/tim-hieu-ve-angularjs-directives/</link>
        <guid isPermaLink="true">http://xuantain.github.io/javascript/angularjs/2014/10/24/tim-hieu-ve-angularjs-directives/</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
